﻿ Gần 55.000 học_viên cai_nghiện được đào_tạo nghề
Ông Nguyễn_Văn_Minh , Cục_trưởng Cục Phòng chống Tệ_nạn xã_hội ( Bộ Lao động - Thương_binh và Xã_hội ) cho_biết : Năm năm qua , cả nước đã đào_tạo nghề cho gần 55.000 học_viên cai_nghiện , giúp họ dễ_dàng tái_nhập cộng_đồng sau cai_nghiện .
Hôm_qua , 4/5 , tại Hội_thảo hỗ_trợ cai_nghiện ma_túy bằng Natrexone và Cedemex , do Cục phòng_chống tệ_nạn xã_hội tổ_chức , ông Minh thông_tin thêm : Trong 5 năm qua , cả nước đã tiếp_nhận cai_nghiện ma_tuý cho gần 207.000 lượt người .
Đến nay , cả nước có 83 trung_tâm chữa bệnh , giáo_dục lao_động xã_hội , trong đó xây_dựng mới 7 trung_tâm , 21 trung_tâm được nâng_cấp , mở_rộng với tổng kinh_phí hàng nghìn tỉ đồng , nâng khả_năng tiếp_nhận người cai_nghiện tăng khoảng 6 lần so với thời_kỳ trước năm 2000 .
Ông Minh cũng cho_biết thêm , tại các trung_tâm của cả nước cũng đã tiếp_nhận cai_nghiện , phục_hồi cho gần 141.000 lượt người .
Từ nay đến năm 2010 , cả nước sẽ phấn_đấu đạt mục_tiêu trên 80% số người được cai_nghiện , chữa_trị , dạy nghề trong các cơ_sở chữa bệnh - giáo_dục - lao_động xã_hội : Giảm tỉ_lệ tái nghiện từ 8-10 % / năm ; Dạy nghề cho khoảng 100.000 người sau cai_nghiện ; Tổ_chức tạo việc_làm cho khoảng 75.000 - 80.000 người sau cai_nghiện . N . H
